💳 信用卡討論區 (56) 貼link搵食過主 年費免問 大學生發問前睇#1 1001開post

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+／大專生
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $240K／$80K 渣打戶口存款
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios*、AAVS $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

#3 大學生懶人包

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· BOC i-card + 中銀雙幣卡<大灣區一卡通>
· HSBC 滙財金卡 - 學生卡
· ICBC 宇宙星座卡
· 安信 EarnMORE 銀聯卡

用法

BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)

BOC 大灣區一卡通：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈

HSBC 滙財金卡 - 學生卡：「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4% 獎賞錢回贈

ICBC 宇宙星座卡 / 安信 EarnMORE 銀聯卡：補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2% 回贈
唔收就簽 ICBC 星座卡：1.5% 回贈

同場加映

BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過 $1,800 可考慮此卡，有 DCC 手續費)

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· BOC i-card
· DBS Black World Mastercard (DBS BWM)

用法

CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)

BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里，有兌換手續費)

DBS BWM : 本地 $6/里、海外 $4/里

#4 教學類文章

DBS 開 Black / Eminent (共用信用額)

條件：成功批核任何一張 DBS 信用卡，並已啟動 DBS iBanking 網上理財

Step 1：登入 DBS iBanking 網上理財

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：短訊認證後，便可選擇想申請的信用卡類別

中銀開大灣區一卡通 (共用信用額)

條件：成功批核任何一張中銀信用卡，並已啟動網上銀行

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：選擇「中銀雙幣卡大灣區一卡通」的雙幣鑽石卡並按「申請」，再按頁面指示完成

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他信用卡

常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)
3. HSBC 金卡 - 學生卡 (2.4% RC/一年$400)

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

太耐冇開 post
第一頁亂咗

問問avios係咪比asia miles好？
expiry.如何？
有dbs$3000，am轉制好似冇咁好玩難換左？（從未換過am,轉晒百佳分）

1.AM/AV 兩睇
短途AV 平D, 但22/6 之後CX 位難搵左

AV,只要戶口有TRANSACTION 就會廷長36個月

2. dbs 而家換av 有30%Bonus

Lm

支持新post,唔該軟淋巴

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯爛袋菊花殘仆街死

小斯男定女？

你好好人呀, QUOTE番我之前個問題

大新ba 兒家有paywave

請問中銀批卡嚴唔嚴
唔夠年薪係咪一定唔會批？

人妖

睇你會用黎換咩

長途係am 好d
日 韓 台 就av 好d

我自己2溝 都有d
不過準備棄am

佢浸溫泉d 相用毛巾遮住粒lin

淨係諗起都噁心

拍片把死人聲

等撚左差唔多2個月DBS終於都出左張M乜撚
想問下平時消費（包埋payme?)1%回贈要唔要登記？ 定要申請左個「無限回贈」計劃先開始消費有分儲？

lm

聽講要登記

新post留名，唔該軟淋巴

小斯

咁低智...

銀行反智是常識吧

要down佢個apps登記

跟HKID

中銀申請完係未唔會有email 話收到你申請/申請處理中？

支持淋巴

屌，兩個月

有啊，隔6/7日就會Send一封電郵出嚟，叫你7日內完成你的申請，若果已交完成就勿理電郵。
打上熱線，電話系統話冇收過你申請，客戶服務員要hold你3分鐘先check到你申請邊張卡

屌你hsbc 新客申請左成個半月仲處理中
諗住拎黎買xs max 而家xr 都就出啦

申請sc都話有即刻有封信俾埋ref no 你。 中銀咩email都無

第一次申請信用卡 利申讀緊大專 東亞定DBS好

新貼繼續詛咒小斯人妖生念珠菌

我會建議 HSBC

我都想整HSBC但係我見佢有指定大專 佢個list冇我讀緊個間 利申讀緊cwb個間space

好用咩？ 有啲咩優惠先

係囉，6.22轉制後講到咁難換AM

我張DBS BLACK用左都有7年, 想CUT

工商都係,咩都無

平時係咪都係咁
未試過要等咁耐 銀行唔等生意做咁
打過去問佢淨係話叫我等

財仔卡No啦

自己經驗係唔嚴

其實恒生白金卡申請資格係貼
喺恒生個網度摷唔到

dbs而家cut撚左舊客申請bwm 有迎新 唔知仲申唔申請好

點解咁抗拒安信
只係安信發卡姐
用緊咪又係銀聯卡

佢個aavs真係無得輸
可惜19年之後應該無左
張卡都廢埋

應該得返1% 不過應該仲衰過One+

19年應該唔使玩earnmore同wewa

返地盤出現金 冇糧單冇税單
請問係咪申請aeon visa信用卡最簡單

想用黎平時上網買下野

Thanks
想試下張大媽區鑽石

2019呢兩張卡會停發？

想問下Citi Cash Back 點兌番啲現金回贈?

之前呢度有人傳過AAVS單野之後班高層扯晒火
所以下年安信既卡應該點都CUT優惠

不過收到風會谷爆依兩張卡，但每個月有上限

如果佢地谷埋 EM Visa 有2%，相信應該更多人申請

唔使你打電話登記算係咁啦

直接落返張卡

係唔係可以pay with points

過200落一次

呢度巴打話最少1個月
多數都係1個月，2個月真係好離譜

仲有外幣消費免手續費咁囉

AAVS有2%真係好正，仲要計迎新
家陣O!ePay得返$5000，中信12月一刀切0.55%
多得隻死人妖

都估到你係問呢張，可能驚唔夠年薪變批大媽白金卡
不過中銀批卡果度啲處理真係令人好無所適從

AAVS又唔肯解除上限
寧願蝕0.5%比我無上限咁套現好過啦.....

Wewa應該唔會停發，佢同earnmore行另一條路線，4%回贈都唔係所有類別都有，其實有得做
Earnmore未必會停發嘅，不過迎新同回贈冇咁和味咁囉，不過Visar同CUP都會比2018少人申請架啦

2019唔洗玩Earnmore係因為好肯定出年AAVS果2%會冇咗，
而其他簽賬類別回贈都極可能連2%都冇
變相張卡最大賣點冇哂

好難唔扯火

無端端全世界7月31日用佢張卡AAVS入咗2次賬
又無端端有隻人妖出嚟借單嘢係蘋果教人用earnmore嚟賺錢
你睇依家中信都提早全世界得返0.55%啦

希望做吓Visa嘅apple/google pay交易有更高回贈
財仔卡點都希望客仔真消費、班客消費有更高回贈都開心

佢唔提早cut都算係咁
全世界通曬天點用earnmore搵食

想問下 我依家有3張卡 分別係 enjoy 卡 ，DBS Black world master 卡 同埋 匯豐銀聯鑽石雙幣卡
應該點玩先最抵
Thx

ENJOY
CASH$ 有幾倍無得輸
恆生加額又爽手
明明窮撚都加到我200K

除咗永久免年費，免外幣手續費，仲有咩係吸引？

今期wewa無左餐飲同百貨公司 shake shake , 已經變左廢卡.... 佢會唔會有返架?

沒啦無啦

現金卡CUT優惠, AM又換唔到
都冇乜卡特別著數

wewa 之前假日餐飲簽賬400以上回6%真係幾爽 而家果個抽獎狗也不屌

月結嗰時，當月儲幾多會落幾多落去張卡喥

過完冷河都當舊客?

我未過冷河期

5號申請張hsbc白金仲審批緊，有戶口
打左上去問15號已經加左緊急

咁仆街....

所以張卡好少人用 + 討論

我都儲緊200等cut卡

之前sc executive 1%個張要等50都係儲左好耐先cut得

我食完佢個迎新就算
用電子錢包，簽1萬送1200

講開 cash dollars
其實用恆生張 world master 上網買機票訂洒店算唔算無撚敵，$5000 以上有 15X cash dollars，計返有 6%

不過 cash dollars 就要攞返嚟消費

我都唔撚人既
上面又唔講儲乜鳩
一睇就知佢唔想煩聽埋D複雜野啦
咁緊係ENJOY$最簡單直接啦
唔消費咪換現金卷

無左必15倍我覺得已經廢左

算，vs都係得5.6%

中Point

4% 閃付回贈

我見ebanking申請可以拒絕唔接受白金既
不過如果唔批又比佢check左tu 落record就無謂
都係貪銀聯多平民優惠，見佢又4%閃付回贈咁吸引
如果唔係是旦開張大貓都得

想問幾萬蚊野
邊張可以食最多迎新? 回贈/里數都OK

BTW年薪400k

去睇死人妖咪有介紹

求其掉張卡出黎都仲可以當你有用個腦諗過
話知你星球人腦都唔用就去問下你D下屬啦
淨係識負評

出黎食迎新

儲到 >=$200 會自動出

閃付一係就冇機 do
一係就有機但 do 唔到

你知唔知自己講緊咩？
係咪睇人妖睇壞咗個腦

我好清楚
第一個回覆係屌佢唔用腦思考過就上黎問不如做人妖FANS好過
第二個係佢咩心水都無講過就上黎攤大手板問邊張好
我咪屌佢無用腦諗過囉
佢話400K一年
我就話知佢一個星期搵一球都無用啦
佢講到自己咁既人工應該都有下屬咪叫佢問佢D下屬囉

你仲有冇唔明?

【開放API】八達通APP申請信用卡自動填資料 兼賺日日賞$300

開放應用程式介面（Application Programming Interface， API）是金管局推動的7大舉措之一，鼓勵各行業積極交換電腦系統的信息和執行指令，推動創新金融科技。花旗銀行（香港）與八達通卡公司率先公布API合作計劃，透過八達通App申請Citi信用卡時，申請者的基本個人資料將自動填入，成功申請額外送八達通日日賞300元。

由即日起，八達通卡公司在八達通App推出全新功能，O！ ePay Plus 及 O！ ePay Pro客戶透過程式申請Citi八達通白金卡時，將可自動輸入申請者姓名、住址及電話號碼等基本個人資料，節省不少時間。另外，成功申請Citi八達通白金卡，並完成一項自動增值交易的客戶，可額外賺取八達通日日賞300元及迎新禮遇 200元的現金回贈。

此外，新升級的八達通App可讓用戶即時為其八達通提高自動增值金額至港幣500元；Citi八達通信用卡客戶更可於首階段率先體驗此項新增功能。

▲ 八達通APP 申請CITI信用卡

花旗銀行積極推動開放API合作項目，自年初至今在本港已公布了八項合作項目，涉及信用卡管理、客戶服務、轉賬服務、處理申請及Pay with Points「憑分消費」等多個服務類別。

oepay同wechatpay每月上限得返10000同5000

幾時開始加，加到200k 咁多

3年左右
以前無其他卡
BTW唔係ENJOY係聯營卡黎
都係恆生
好似係35K>80K>120K>180K咁跳

當年仲係學生嗰陣申請張enjoy卡limit一萬
個個月都碌幾千銀，到而家過咗幾年都唔主動加limit，張卡又紅色勁柒
申請加limit又叫我落分行交文件
點解hsb咁麻煩

佢係咪真係當左自己老闆
當我地係下屬，要幫佢做埋資料搜集

係佢角度你無報過返工你仲係當你學生嘛
唔加算正常
之後補返糧單佢會假設你年年都加人工咁咪會加CREDIT

所以負評真係唔知為咩
我講唔清楚咩?
又有解釋喎
定本身已經係死人妖FANS比我撞中左所以嬲豬?

+1

屌 我compass visa 1個月都仲處理中 快手啲啦

我又係. 佢打左比你核對資料未? 打得比你係唔係都好大機會批?

用左dbs一個月突然受到郵寄月結單
網上銀行邊到可以轉返電子？？
同埋係咪要去銀行問下waive個50

舊客都等左個幾月

點解想關張匯豐白金卡都咁難
成個月都仲處理中
Dbs張world black master唔夠一星期就批咗仲記埋黎我屋企

Apple pay 都得

匯豐遲過一兩星期＝唔批

真架？

月頭打左黎 話5個工作天有結果
而家仲係咩消息都無
尋日打左上去話幫我set做緊急case

月頭!!! 依家月尾啦wor... btw, 巴打你申請邊張?
我申請VS, 不過入息差好多...應該都唔批架啦

我申請vp咋 入息實夠都搞咁耐

好 .... 有咩update我上返黎同你講

唔知依加情況點
上年一個星期就有 本身有銀行戶口

第一張一定用郵寄 唔收錢的 第二張就電子

hsbc唔志在, 慢慢做

如果我有SCAM, DBS BWM, AECX Elite
想申請多張儲下Avios應該申請大新BA定Citi PM領迎新好？

bwm換avios都做到$6

食迎新另計

為食迎新抵唔抵開大新BA/citi PM?

平時唔睇信就係咁

冇打畀我，但係我打上去hotline問，
佢話文件方面就冇問題
幫你mark urgent之類

留名

但我頭先login睇網上銀行我一早揀左電子 係咪要去分行問問好d

多謝巴打解答

我第一日收到卡見佢夾左張野話收一份statement就會收$50
所以第一件事就開ebanking揀左做電子帳單
之後第一張statement 都係電子出比我

問多次
Dbs個一按即賞係點玩

第一期一定會收信
之後會變返電子 如果你揀啱左嘅話

張卡拍機嘅位置同timing要好講究
拍得好準先會次次成功

用Apple pay就應該可以避免呢個問題？

自己研究 成日攤大手板

我得張 em cup 加唔到apple pay 所以未試過

張AE platinum charge卡係咪一定要meet到requirement 先開到？

依加M記自助機多咗銀聯畀錢
得閒無彷一試

on9
乜都自己研究 咁有乜先可以討論
返屋企打飛機啦

冇人知你想點 自己問得差唔好怪人

番去對住條女對大波打啦你

大學生交學生證就。。
但7800用生命值硬接
但本身渣住cx

反而大學生肯比錢就得

積係迎新得返1個月

你咪理啦
我有女又有車
繼續玩咭囉廢物

我都唔知點解係咁 差唔多成個月之後先收到信

好彩都係1500姐，好易碌

得閒影黎欣賞下

中銀ebanking 申請信用卡(之前無任何中銀卡）
係咪都要print封信確書出黎簽再連文件fax去處理？

其實星座卡姐係邊張

TU得D
本來唔想再申請
Aeon張垃圾AE停止發行用到下年1月
焗住開張新
只係想用黎自動增值同埋繼續join netflix
想問有咩信用卡易批同埋快
最重要係唔洗打去公司check資料
因為公司唔方便聽私人電話

可以打上去要求延長一個月

今年 dbs wewa 東亞邊張好玩啲

又係你條仆街，搵食死開啲啦

我15號落分行申請compass 琴日收到卡喎

應該要dl個omni app 就自動轉返電子

對唔住 我搞錯咗 同之前一樣

都有啲關係，我試過申請交通，過晒年薪都reject

現冇客戶都咁耐？
有冇打上去催吓？

佢點搵食？

賺referral...

俾大貓 reject 咗我張紅卡 Visa，其中一個理由係話我唔係香港永久居民而且僱傭合約將於十二個月內完結...

喺大貓持有戶口超過 10 年，hea 我都搵過好啲藉口

創興信用卡，真係聽都未聽過
定係佢地信用卡部已經摺咗

我都有呢張
好似話可以用到卡面上面嘅有效日期？

去Aeon度問佢換張visa得唔得
kfc卡停止發行，都有轉紫卡visa嘅offer
你可以打上去問問，通常卡停止發行都會幫你換返同公司嘅卡

呢排銀行唔知搞乜，好似唔多想做咁

星展 例牌1個月「處理中」
中銀 永遠查唔到申請狀況
工銀 星座卡批卡後1個月先發信
匯豐 唔批卡

我呢一個月:
星展 5日批左兩張卡都攞埋
東亞 比得一個月糧單佢收左我皮之後幾日搞另一張又係一個星期內批左等緊收卡
仲要個幾月前搞埋SCSC
係咪你無運咋
見DBS上個月申請果批巴打好似都仲處理中咁喎

唔係我一個啦，呢度好多巴打都係咁
不過DBS又似睇運水：有班巴打遲申請，但幾日已批卡

另外想問下巴打你SCSC係街霸定網上？
早幾日先得閒，於是中午12點去海港城渣打個BOOTH，班職員話負責信用卡嘅職員1點先返
有個巴打話年薪唔夠，但網上申請都照批；如果網上係易啲批卡咁我網上搞算

dbs 我附屬卡，到呢家都仲係申請中 好神奇既一間銀行

我個CASE有D奇怪
本身係網上但係得糧單揀
咁日日問侯完佢地就收左皮
然後同佢講話用資產
果陣60K就開左比我
但而家SCSC唔知改左條款定點
1.呢度有巴打話120K先得
2.我早兩個星期左右有朋友報份工得10K都批
成件事奇鳩怪怪咁

唔該哂

我都覺得怪怪地，好多資訊有啲混亂

佢封信話1月會停
如果有auto pay開既都會cut
分期就會繼續出單比你交錢
佢淨係寫左可以上ae website apply blue cash
好唔想申請卡又跌tu
咁我晏少少打去問睇下有無得轉visa啦

因為通常換卡都唔使 Check TU

打上去問完再上嚟報告一下，唔該曬巴打

打左啦
要再check tu

一係試下去吉之島開30分鐘快卡？現有客戶冇拖欠果啲通常都即批

係電話apply左visa
希望唔會跌tu

知唔知近排邊度有渣打攤位?除左海港城果個

岩岩申請左星座卡，交齊文件，唔知等幾耐先批

批左幾個禮拜 但信就要個半月啦起碼

3個月

想問你交表係經分行/網上/街霸？
Anyway，昨晚終於係工銀官網搵得返申請信用卡個頁面

pakho張卡批左，係咪買ipad都可以拎果1000蚊回贈？

巴打申請佐幾耐

4號申請今日sms話批

我上星期四批左今日都仲未收到卡

批都有得睇tu ?

巴打網上定BOOTH申請？

網上

等咗幾耐？

個半星期

點解要DBS果張AE?

17 號 申請dbs black
19號 批
今日收到卡
新客 個效率勁到

係酒店食飯點先知道佢係計酒店定計食肆code

學生夠存款開咗大貓個advanced戶口都唔批張卡

有冇快到咁

Oh
即係aeon將同ae唔再有合作關係?

匯豐一個星期批左+收到卡，不過我本身係客戶，申請多一張

吹水啦
dbs 有乜春效率可言
我都係新客等咗半個月都係處理中

11號上網申請15號批18號定19號寄到黎
新客
真係無必要吹水

係吹都吹自己揸ae 黑卡啦 dbs black 有咩好吹

咁可能你tu 好到加零一啦
呢到個個屌dbs 慢到仆街

真
根本絕大部份卡都公廁
食優惠咪算
分咩高低

唔使吵啦
dbs批卡真係無標準

三個學生都係搵街霸申請
9月20申請，9月28收卡
9月19申請，10月16批，10月19收卡
9月11申請，10月20批，今日都未收卡

tap&go

中銀定DBS慢

cash rebate 黎講渣打張 1.5% 係咪最多？
本身用緊DBS Eminent Visa 有1%, 最近有人黎sale先知原來有卡去到 1.5%

最多2％, 但預期下年會無左。

我自己兩間銀行都有，中銀申請到批等左成2個月
DBS申請到收卡三星期

我最近DBS等左成個月有多
無諗過中銀更誇
Btw 中銀巴打係咪傳真交文件？

果陣好似寄過去，傳真試過好多間銀行9成會收唔到

Dbs black 個迎新係咪唔駛去佢個apps 到登記

唔需要
基本上omni個頁係廢的

Thx

大貓前日開始日日唔同人打來話有張銀聯俾我問寄返我登記户口個地址好唔好，我已經話唔洗但第二日又有人打來

銀聯鑽石？

今時今日仲要寄信/fax
中銀真係....

係呀

首先要有好多個電話號碼

呢張都唔差既

SCSC 上個月申請 今日終於收到卡 慢到嘔

等一兩日

大陸狗
返去內銀

可能po主係賓妹呢

巴打係咪講緊advanced紅色visa個張?
我有聽過其他巴打話
開戶個陣銀行職員會自動波搞掂埋
你係開戶之後另外叫職員開卡?

btw呢張好似無咩優惠咋喎

我之前都係，因為見3字頭電話就即cut
今日再打多次卡中心，又居然有CS接聽，仲要冇駁落總台

2105xxxx?

285xxxxx

巴打申請左幾耐先有呢個電話

兩日

唔好意思問多句
請問係全新客定舊信用卡客戶，交左文件未？

全新online 交晒文件

有得online交咩
不過我係普通儲蓄戶口客
用ebanking申請，申請完之後叫我下載份確認書簽名
再連文件fax/郵寄去

好似有

全新客仲方便d

恒生One Collect收款服務

唔知大家有冇留意 香港終於開始出現無線卡機
上次去 SmarTone 個時見到依款卡機
感覺淨係用嚟就自助繳費有啲可惜
期望多啲零售商舖 尤其係餐廳都會引進依種機用
埋單時就唔需要交張卡畀人 直接 Apple Pay 就得

我都收到，但我上星期岩岩申請左了， 想食佢飲食3%+ 迎新

星期一申請Black World Mastercard
今日上網查已經批左

利申：舊客

海洋公園一早用緊

CSL自動轉帳電話費當唔當中 「賞玩樂」

我見商戶包CSL,但下面又有句

「csl只適用於指定店鋪之手提電話服務（不包括csl專櫃）。」

定係要去鋪入面碌卡先中到

我只係希望佢可以免租免手續費俾細鋪 支持到香港繼續發展無現金城市

我9月27開左戶口申請埋 10月2收到msg話處理中 但到依家都未有卡
利申：在職人士 hsbc出糧 交齊一文件

SC SC舊客出卡上網交表之後會唔會打黎問/有SMS之類確認？
人在外國冇漫遊，下個月中先返黎，諗緊好唔好上網申請定，返到香港就有得用唔洗再等佢慢慢搞

我就冇乜用，得張中銀鑽拎來去旅行用

難啦
D收銀呀姐一聽到apple pay就西晒面、抗拒到死
心諗唔洗你數錢找錢，只係襟粒掣，明明應該係方便左佢都好似殺佢全家咁
唔想做咪撚做囉屌

有時食飯拍apple pay好似殺佢全家咁
有次重話我阻住 但我根本就唔想要張單

遲啲整張 enjoy卡先 之後再整張wewa銀聯專用黎訂酒店 機票好唔好

大陸轉晒依種 閃付 QR兩用

申請citi submit左冇彈去文件個頁即係rejected?
點解會咁 明明夠資格

白金比想像中靚 金隻色真係爭d

不過hsbc卡qc好差

香港好多人連ebank都唔會用，轉數快仲係好多人接受唔到（雖然真係有新聞出左事），要無現金真係難

靚仔D

Speaking of 痕身 one collect
眼見市面上真係愈嚟愈多地方收JCB 都唔收Amex
JCB喺香港好似彈起得好快 又冇咩宣傳 但反而amex近年咁積極 都未係好普及 雖然都已經多咗好多舖肯收
同埋香港真係多人用JCB? 真係想知 可能我井底

香港有人用JCB既咩
卡都好似得兩張

有大額簽一定好

我以前都係買錶 一野 清晒5萬

佢依個offer好過之前 外幣1蚊

JCB 早幾年都有搞吓免費搭電車，免費首爾機場列車

Jcb除左日本自己本土外，台灣係第二個收得最多的國家
之後.......數唔到邊個國家多
Jcb要銀行願意做同推廣先得
我張卡最多做係課金

Hsbc白金卡等左好耐都未批
係咪打去問會快啲

收星座卡reject信 用學生證申請 唔批

Me2
最搞笑係我5號申請，有信息，問左話文件齊，15號幫我轉急，尋日打去再問話15號先收到申請

等左幾耐

我上個月申請 前幾日打上去轉左緊急
而家都仲係乜消息都未有

如果係分行申請，九成係個ub無同你fax form，收到urgent先fax番
我D同事就係咁

我申請左張渣打asia miles
想問如果我係上網碌卡叫外賣個D係咪都算係合規格簽帳，同埋係咪每個月一次將D miles轉番過去架

我網上申報啊
十月頭已經收到電話check個人資料
話5個工作天有消息
有到而家月尾 打埋上去都仲係處理中

我login戶口網上申請架
尋日條女話下星期都唔知結果就再打上去問

去到分行見識下d職員先啦

間間銀行都唔夠人 ga 啦
而家好少人入 teller 呢行

網上係好靠唔住，因為係另一個department，但D客就會落番分行嘈
我地最憎就係call centre同online個D契弟

9月14申請 dbsbwm 用資產申請 即日upload晒文件
10月8號 打黎話收到晒文件 會俾審批部
10月25號 收到卡 (中間冇再收到電話)
dbs真係好撚野

其實一次性係唔使編碼器
好似係整範本先要

Earnmore幾時先會有個加額button彈出黎?
已經用咗半年了

安信成功用600蚊買起咗我

星座卡街霸好似已經消失咗 得返星展同安信

有無試過唔係中賞世界
但又食晒最紅網上同自主賞果11x

CS話永久加額要親身落分行搞

直家加乜用 都就快玩完

遲啲整張wewa unionpay先

想申請張卡出iphone
本身諗wewa 卡，但追完post 又話冇以前咁抵玩
請問應該用返DBS BWM 定係申請張星座卡/hsbc食迎新
利申：學生

如果想整張卡用黎訂酒店 機票 邊張好啲 wewa Unionpay好唔好？

Citi rewards用黎交電話費係咪最好
想要現金回贈 上網睇佢2%回贈
但係呢黎又好似主打里數
所以係到問下

每2,3日又要入一次錢, 加咗好啲

係wor. 我都收到. 你留意佢詳情條link仲係 1025, 即係份memo係今日先出. 好可能出年都未必有. 到時係唔係可以cut卡?

係, 果斷XUT

*CUT

佢回贈係用積分換返條數計出黎
呢張換里數要錢唔明點解要主打里數

即係點都係儲積分先
之後再換現金回贈或者加錢換里數？
咁用黎交電話費係咪最好

計返有2%既
我都用緊黎交電話費
雖然計你交400蚊都要交成年多D先回到果2%

佢要夠某一個數先回比你

佢用50蚊做單位
唔知12500定15000分先可以開始換
唔想咁煩就SCSC每個月自己換1.5%比你

Thanks Ching

拎住兩千dbs dollor想玩個短短地trip
換做am係咪極難極難搵到位?

去邊先?
熱門地方日本果啲咪難換囉, 不過平日都有既

我想換平日呀
去D冷門小小西伯利亞呀西亞地區之類啦
歐洲留返用avios

Sc 10% summer 出咗
又袋800

自己check啦

平日，大阪以下，北海道可以考慮AM

旺季就avios仲平D
包括加程機去北海道

點解屌小斯？
抄文？

玩到一半唔記得咗
得四百

好簡單，佢為左上位衰上報紙教人點玩四寶
如果佢無上報紙會比人吊少d，但現在佢上報紙，就算唔關佢事都入佢，就係咁簡單
屌你仆街廢c

留意番係上報紙，差在未有出書唱通街
大把達人教緊人玩，點解我地只係嘈佢？
因為只係得小斯一個博上位博稿費係都要唱通街
明知只可以圍內玩嘅優惠係blog講都算啦，登報唔係想早啲攬炒仲係想點？ 無論事實係唔係佢搞到減優惠都好易俾人入佢數嫁啦

其實有冇sms通知

Eminent交電話費係咪都有1%

等番2個月先

申請完之後有email通知
跟住3個禮拜後我打去hotline問批咗未
先收到sms話申請正審查中，會盡快將審批結果通知閣下

Citi Reward Card 我用黎交電話費同屋企上網，因為我join family plan所以交得多。二千蚊一個月就有一萬分，可以換一張mcl戲飛，online/係戲院票房都可以即扣。我覺得都算方便

咩黎？

我係街霸申請個時話唔洗 現家重批緊

你幾號申請
我而家想搵個街霸幫我搞都唔知去邊搵好

兩個星期前 個時佢話做埋個個星期就無

我提交完都無一個指示位話可以網上upload
淨係得fax/郵寄
屌

想問現在邊度有渣打simply cash 街站？

（係咪暫時都係佢回賺最多錢？）

咁真係抵畀人屌 小斯

點解要街站？

趕著用

（係咪會快一點？）

上Hong Kong card見到有人講返就係小屍搞到HSBC Cut咗找建行卡數
嗰時我特登申請建行卡嚟交稅，點知用嘅時候就發現冇咗

5+5+1 通常都係賞世界+最紅海外+基本
除非有特別promo 例如係本地+餐廳果種

咩黎？ 我都有sc

宜家講你聽都無用啦

連續兩個月400回贈

d大鋪既網上商店 / 麥記apps都應該做到 11x個效果

GSC啲卡hea撚到

Earnmore係咪下年玩完

屌你個閪
交行無得網上upload文件
要傳真 郵寄 或者去分行交
有無咁撚廢啊
利申 要佢迎新個喼先會申請呢啲垃圾卡

印象中交通都係送柒喼

通常呢d喼都好易爛

無計 早排去完旅行個喼爛左 唔想比錢買
其他送喼嘅銀行 已經有佢地啲卡 得番交行呢個選擇

申請左earnmore 個喼

上商都有?

有冇職員收到風

唔用 無優惠唔用，講方便，pps 最方便

真係唔明點解一定要有單
支那寶都唔洗單啦

dbs 隻喼幾靚

人妖小斯仆街死

兩星期批左咁快

因為信用卡以前係冇app同要簽名 ==> 一定要有單
但佢宜家進化咗唔使簽名 但冇改到要出單呢樣野
同埋支那寶係一間公司 信用卡係一個集團 入面有N間銀行 所以好多野個進展改革都會好慢

中銀我都無
寫到明一係fax 一係郵寄
預左比佢話收唔到

早幾個月先cut左張wewa 未夠12個月冷河期

有 呢個仲柒

有張BWM 所以唔得了

會咁仆街架？

係咩 張相望落ok 啊

Motion卡截咗數
得上期賬單果0.55%回贈，冇入到8月份額外1.45%回贈

其實人性本來就係自私，換左係你你都會咁做，邊個唔想搵錢？你唔想搵錢都唔會為左個1千幾百捕住依個po，何況人地有年薪過百萬既利潤，所以我又唔會怪佢，因為我地都係自私，只不過係50步笑100步罷了。

死開啦 仆街小屍

M乜能個近新用payme碌計唔計？

唔計

唔該巴打

SC VS 唔洗幾日就批左
DBS食屎啦

尋日申請左hsbc 學生卡
唔知洗唔洗等2個月

網上定booth申請？

DBS真係食得屎，拎得卡佢個季度精選都完啦

做緊3%食飯

所以多左好多人申請

本身用開大新ba 係itunes 課金
Check 返單佢唔係寫hk
但又想用dbs bmw 課金食迎新

用dbs 落ok 買apple gift card 入返落自己itunes 再課金可唔可行

搞撚清楚
我地係度講最多係上網果班人知
淨睇報紙果班廢老唔知
佢係佢一上報就搞串左個場變左全香港都知咁濟
無得相提並論

你用到就得
但應該用唔到卡比錢買

好 thx

DBS Eminent Card 3% 簽賬回贈
2018年1月1日至3月31日 網上簽賬
2018年4月1日至6月30日 電子產品及電器
2018年7月1日至9月30日 零售服飾及百貨公司

咁食飯3%都，簽賬要求冇下限，都OK
不過DBS好多鬼崇條款

2張都網上

有冇巴打試過唔夠dbs$都比你換miles
差5分呀屌

Dbs $ 係唔係keep 住入俾你而唔係一個月先入一次架咩？

Hsbc gold 點先升到上vp
岩岩fg 份工一大半係底薪同allowance
底薪meet 唔到佢年薪

等佢升
無準則
一係你夠年薪同佢另外申請

有排 啱啱先完咗升級邀請
我估佢唔會再開邀請 上次係因為學生卡先要開升級邀請

DBS $ 應該係 HK$125 / DBS$1

即刻買 HK$625 嘢囉

話唔定下次VS以上出多張
或者佢出張新奇換左金卡個位呢
希望在明天呀嘛

係咪一入帳就派dbs $ 唔駛等月尾月結

我知呀，但我重點唔係話邊到講，我係想講人人都自私，如果有人俾一百萬叫你上報講俾全香港人知相信你都會直扑過去

【國泰之後又到BA】
英航係上個月公佈畀黑客入侵
今日啱啱出咗Email畀由2018年4月21日至2018年7月28日
曾經透過網站或者APP換機票嘅乘客
提醒佢地係呢段時間換過機票的話
都有機會被黑客盜取個人同信用卡資料
受影響乘客高達185,000人
當中有77,000人仲被盜取埋CVV codes！
大家為保障自己著想
記得唔好保存太多信用卡資料在航空公司喇

官方消息：

返單就入

唔係人妖認論區呀喂

存款夠嘅出埋vp等升vs仲好啦

等咗5日就批 2 日後就有卡

買完野一日之內入賬

出埋張hsbc vp 就quit ft 等9月 讀返書

諗起到時申請grant loan 就興奮

課hk apps game?

好複雜 我用日ac down 日pad
轉返香港itunes acc 又可以用hkd 課

屌佢老尾 citi 成個半月都up 唔到上aavs500
第一次話收唔到
第二次cap 埋ref no. 打埋上去confirm 到而家都仲係音訊全無

唔係即刻, 一日左右

屌, 我中咗姓名同地址

請受影響用戶盡快更改資料

記得改名同地址吖
點改吖

gold 同 vp 有咩分別
又唔係 vs

前日網上申請 AE blue cash

即時 upload 埋 supporting
今日收到 sms 已批

但一直都見有巴打話

好多地方唔收ae, 用處唔多
呢張卡第二年要畀年費
亦有其他卡有大過1.2%回贈
亦未能被大多數電子錢包綁定

諗住用一年就cut卡?

yes, 主要係開黎食迎新 $800
渣打 simply cash 同花旗 cash back 我都有
見佢都有 $800 咪出

屌 佢覆你個email 係寫明中2樣？ 我今朝收到 依為係佢大圍一個 template sent出去

個個唔同架, 2個應該係最低消費, 因為我無乜幾何買CX機票, 應該係Asia Miles啲資料黎。
有人中全餐咁濟

屌 我係咪要cut 卡保平安 ，雖然我日差唔多隔日都習慣check住卡既balance

用網站UPLOAD啦, 隔幾日UP一次, 會快D

U grad點會meet唔到 150k年薪
每月$12500咋

大學生，申請邊一張卡整aavs最抵用？

CV/大貓金

恆生enjoy卡 大銀行 拎出黎溝死女

兩張都有 開心使用中

收到dbs cv
張卡比我想像中靚

渣打
Dbs, boc死全家

睇你開卡揀左咩

近期先出申請，唔知12月尾前出唔出到卡

有d 優惠vp vs 有
gold 冇

收到citi張prestige 62000limit 係咪下限黎

舊客定新客？ 我新客都係九月尾仲未有消息

我張係105000

新客
對左資料未?

10月頭對左 話5個工作天
到而家都無消息

我係上星期一對資料
有無打過上去問

62000同citi pm張卡既下限一樣

打左兩次 兩個都話set 左緊急
等緊佢黎買iphone

衛訊? 個優惠31號就完

如果上網book 住宿, 係唔係visa/master一定抵過ae cx 張卡？
睇左ae cx個網話用港幣結算唔當海外(), (姐係無3蚊1miles)
加上有exchange rate (轉去美金先再港幣?) 咁實際上係唔係收多過2%嘅charge?
已經追左好多post同google 左，屌得細力嘅

咁你應該趕唔切

實唔得啦 寄黎又要幾日

等11月先報失信用卡！

大陸張大頭白金免年費 唔怪得香港白金要轉desgin

AE

share limit一定批

how long you apply?

tap&go 死左？

23號晚apply 25號收到審查中SMS 今朝27號收到已批核SMS

屌佢，我搞左成個月無聲氣，仆街黎

打上hotline問下

買iphone xs 想最平係咪 新客用wewa銀聯買？
上個月申請左但我未確認
食到新申請卡$200+過$8500再$500=$700
之後仲有$250=1既回贈
最後仲可以每$400抽一次獎
想問有無錯？

去 CMK 簽夠 $6,000 仲有 10% 回贈
最多回 $1,000

係咪照計係可以食到$200+$500+$1000同埋每$400抽一次獎？

一次抽獎only

CX / BA都中咗
得11月chok埋四寶先換卡

明白了thanks

為左攞$500駛多$5000係咩玩法

大新e-banking

今朝收到email 批左
希望趕到31號收到

成個申請用左幾耐時間？

一個半月

嘩！！！！

用緊大媽卡
有冇師兄知呢50蚊回贈係咩嚟
打過去cs問 話唔清楚係咩😆

玩boc pay定係佢D app活動回贈$50
唔知係用佢個app改email定咩
當時仲話每日頭100個人 每人限攞一次
幾個月前有 而家先回贈返 你揾下

我岩岩打左去電話查閱審核，電腦話VS卡申請未必通過😣。。。。可唔可以打上CS問有咩方法批過？

請問
$2000買45000AM
性價比高唔高?

$2000換到兩程日本來回
你話呢

唔該晒清

依家中銀 icard 刷wechat有無10倍分？

想問下呢個積分回饋，如果我係trade in，係計新機原價定係減左舊機trade in後？

緊係計最後你俾左幾錢啦

Thx
咁睇黎我去電話鋪放舊機抵啲
仲有得用csl個-300優惠

勁痴線 citi rewards等咗個幾月
打咗幾次去話處理中 cs接聽之後話進入最後批核階段㗎啦
今日打去check話唔批 又唔講原因
星期一要打去問候伯友啦

19k cash back拒絕咗

因為要等多7 8秒

我用咗 一分都冇架嘅

唔該晒 師兄
你講一講又有印象
應該是boc pay
我app都刪埋😆

Around 30k都reject 唔知係咪申請得太多卡

呢張要 20k
睇下街霸幫唔幫到你
但街霸冇得食 mgm $150

可能係 仲有scsc未批 尋日催咗 仲有希望

中銀卡換里數果頁到底係邊
搵曬成個網上銀行都搵唔到

搵到了
50蚊5000里咁貴

想問下主要用黎小額網購（外國）
係咪i-card最好？
好耐冇update

大媽卡用apple pay有冇4%?

i-card 有4%回. 不過上限係$1111.1既消費. 如果你消防$1800以上, 用bea i-titanium 仲正. 都係4%

thx

i-titanium 要單一交易滿500?我冇睇錯
即係十單490都無拎唔到4%

直接打去centre換啦
唔使填表

手續費唔會太貴咩

無，但要求你一個月要總數超過1800先有回贈

係咪要登記

唔係哩個咩[img]

唔係上限收300咩？
貴就有少少貴，但如果一年換一次，其實同大貓差唔多

登記apply pay
發覺只可以登記大陸銀聯卡
屌你垃圾銀聯

唔會俾錢買

因為已經好撚柒難換到,一係就閪時間

自己諗

咩只可以？

係

即唔係轉數快嗰個嚟？

轉數快冇咁快

係咪個啲登入就抽獎個啲？我見我都有

我想問下citi clear card網上外幣簽帳回贈2%，咁佢仲會唔會收外幣交易手續費 1.95%

當然會

濕鳩CS最鍾意都會「唔建議」、「可能」，得唔得稜模兩可

但中銀批卡耐到癡線，又難跟進申請進度

5日

恒生fps找卡數上限10000蚊？

唔好意思 學生哥唔識野
我申請咗張卡俾佢reject咗 好似係因為我upload唔齊文件
請問我應該隔幾耐重新apply?

就黎儲齊一套

好撚靚

SCSC挷支付寶比錢
都有要中到大階先有回贈

申請左成個星期
Fax左文件
一d反應都無
收唔收到都唔知

即刻再申請都得啦

真係唔知佢收唔收到囉……
不過就算收到都頭暈……

網上申請交齊文件→隔6/7日寄封電郵過嚟「提提我」完成申請
打上電話系統→入啱身份證數字都話冇我記錄
聯絡客服職員→10次有10次都冇人聽
搵到CS聽、同佢對一次系統我申請張卡係Visa定銀聯→佢答我申請咗Master

有email至少都知佢係收到你既申請
好似我咁好似毒撚完全無人理咁，都唔知點咁
我打上系統一樣無紀錄
淨係靠ebanking見到處女中
如果唔係見佢張銀聯拍卡/拍機有4%回贈
真係搵匯豐出張好過

有冇人知恒生用 FPS 找建行卡卡數應該找 009 定 221？

我都係咁話，早知出咗另外一間先
星展
中銀

下星期出糧，申請渣打算
仍然猶豫緊街霸（海港城）抑或網上（官網）申請好

總之呢兩間都不知所措
不過boc好似更衰

渣打出sc?
我個陣官網申請一個星期內(連埋寄黎)就出到卡比我

應該係009
221叫香港分行因為唔係香港註冊公司

咁多AE去邊簽

Thank you

唔知係boc pay定app果啲回贈嚟
一定唔係轉數快

我平時簽又多數都簽到喎

頭三張白金細頭有乜唔同?

我問佢：即係你唔建議我買iphone？ 我想問6千買到d咩！？
佢再話我無收入，唔應該買咁貴 cls

我覺得大頭果張最靚

BTW，幾時拎埋黑色果張？

一定唔係

同問

呢個CS咁答，可能出於情感上真心覺得你學生哥冇收入，唔應該買咁貴

但佢果個「唔建議」令我覺得係見你將會簽咁大筆錢，又已經預備好錢，唔想出回贈比你多啲

cls到
我earnmore都係得6000
碌大額少少都唔敢用佢
一陣唔小心又比人罰180

Earnmore 即使唔係學生，唔少人都話個信用額奇低
好奇怪，財務公司居然唔想客戶有幾多簽幾多
不過最後啲人又竟然拎張卡嚟賺錢而唔係駛錢

Anyway，張卡過多2個月玩完，幾多信用額都係假

但我自己計住係咁喎
平時每筆簽帳去返360入面既交易紀錄會有返相應既「現金回贈」同「積分獎賞」兩條紀錄
但show草細既支付寶簽帳係會無左成行「現金回贈」紀錄，淨係得返「積分獎賞」一條紀錄
如果係大階既話就會正常出現返「現金回贈」同「積分獎賞」兩條紀錄，就算個筆簽帳唔夠回贈$1

星座卡終於有得拎, 但竟然唔係我揀個星座
有冇得叫佢出過

點解要綁支付寶
就咁look卡已經食回贈
經支付寶又唔係賺多d

年經問題：由頭到尾等咗幾耐？

之前有巴打話封信發出日期同收卡日期相隔成個月
依家可以連星座都搞錯

支付寶有優惠呀嘛, 況且有啲鋪唔收卡但收支付寶, 咁咪可以用支付寶當碌卡囉

應該你個時揀錯左? 好多人都話佢揀星座個頁有啲誤導

因為有d鋪頭無得碌卡
但有支付寶，如果張卡綁落去係積到分
咁就可以間接用支付寶黎賺返卡積分
同埋用支付寶交易3日就可以換$5回贈
如果又同時食到卡積分，諗住賺盡佢姐

啱啊，有啲鋪頭收八達通唔收卡，但又收支付寶／WeChat Pay
好似啲茶餐廳/細藥房都係

9月頭申請，上星期先有信
封信日期寫9月中，肯定係流

記得我有明確㨂到個星座，依家揸住張唔係自己星座嘅卡

Btw 有無巴打知dbs m乜撚綁落支付寶比錢有無回贈？

係啊，又諗緊揀直卡定橫卡好
就咁睇落橫卡好似靚啲
但直卡拎起上嚟有型啲

我都覺得好快 上網睇好多人都話好耐先批

如果我冇啓動張新卡既話會點

大學生真係可以直接開細頭？

Btw ae cx 又寄野嚟

6000咁少？ 我都係學生但佢俾10000我

第一張係美國白金
第二張係香港白金
第三張係香港AC卡
第四張係半島白金

聽說要第二個星座要再另申請過

咁張卡寫幾年幾月到期先
如果月份唔啱啫係佢講大話

M乜撚卡真係小心啲
買麵包都可以唔通我餐飲消費

學生經DBS compass visa 申請Black World Mastercard洗唔洗交年費

財仔卡36000額
記得一開頭係18000
一年之後就話升到36000

得返1％ 我就轉玩SCSC 啦 bye bye 安信

不過scsc 最煩既係申請八達通要先申請附屬卡 十分麻煩

你用邊間銀行，都係會唔計

9月到期

屌奶星

另外d討論區真係話要再申請

當然最好都係打去問CS，尤其唔係你錯。

震驚
美心 聖安娜都唔得？

餐飲係要坐喺度dinning嗰種，
快餐都唔一定計餐飲，
麵包店就一定唔係餐飲。

學到嘢

有無人試過東亞 Visa Signature waive唔到年費?

應該將($1350-稅）/15000

真碌卡6蚊里算係幾差既兌換率

如果無任何優惠 以前我碌flyer 5蚊里
依家碌earnmore2% cash

瞓咗無睇，其實佢講咗啲咩?
洗分唔係不嬲都有架咩

下 上毒果

btw我想問credit view是咪每次都當重新申請?
渣打個credit view同上次hkcard嗰個無關?

酒店自助餐計唔計？

新申請+

好柒bo

邊度買？

你自助餐企係度食？

自助餐有時會計咗酒店

我一開credit view 佢第二日打電來問我借唔借錢

收得信用卡有邊D呀 咪美心 聖安娜果類

我張滙豐show maxims catere 係咪都唔洗諗

Eminent係對MCC
DBS一向都多鬼崇條款……

不過買麵包都好難計餐飲嘅
好似茶木有分店做麵包+堂食，但又設座位比客人食麵包，又唔知會唔會計餐飲

美心快餐, 老麥張單唔見有餐飲字樣

台式奶茶又好似唔計餐飲

如果係百貨公司 / ikea 內既食肆, 就好似當你直接幫襯百貨公司/ikea咁, 又唔當餐飲

已有HSBC VS同SC SC, 黎緊諗住買野買3萬蚊到諗住出張卡食迎新
因為我諗平時都主力用上面嗰2張卡, 想問下巴打邊張miles card比較快換到D長線嘅機票 (平時冇研究開miles)
依家諗緊CX AE, AE 白金信用卡; BEA本身有張大學卡, 唔知食唔食到迎新
暫時有以下考慮:
1. CX AE
頭3萬得16000里 (計埋referral)
同埋得AM換

2. AE白金信用卡
迎新頭3萬有3萬里, 可以換AVIOS (HSBC係咪成日有得平買?), 去英國平好多+無限期?
但俾2200會唔會偷雞唔到蝕渣米?

求意見

百貨 ikea依d我都知呀
但估唔到快餐買飽都唔中

因為快餐有另一個獨立code

唔理dbs點先但睇返賞滋味佢寫明食肆,快餐好明顯係掛

會食美心就開ae白金信用卡 一定回本

mx快餐都有優惠?

Ikea計餐飲的
佢分開左食野同家私

緊係無啦 美心中菜

dbs真係要好小心
上網買野又驚中dcc

只有 呢三類：
餐廳/Restaurant (code5812)
酒吧/Drinking place (code5813)
快餐/Fast food (code5814)
計餐飲

麵包舖唔係快餐 佢有自己一個code (5462)

巴打詳盡
即係快餐計啦,因為印象中scam都係計我四蚊里
但可以點証實到間餐廳用邊個code, 下下打上去都幾煩

毒撚一個人好難用美心中菜
btw 之前睇post好似話年費都計簽帳？

其實唔使特別去睇
用常識判斷就得
M記 雞記 mx 呢啲咪快餐
美心西餅 東海堂 A1 bakery 呢啲就麵包舖

最弊上面有巴打又話快餐唔計
搞到好鬼亂
不過知西餅一定唔計都好

正路餐飲應該計埋快餐
不過以銀行t&c為準
我用渣打am多 快餐係計餐飲嘅

[member]可惜現在現金卡
下年D風聲都會縮
特別係錢包仲得果D member]

我o地連登巴絲就話識得用常識判斷o者

最怕係信用卡公司唔肯用常識去判呢
(呢個時代, 指鹿為馬係等閒事)

我o地又點知信用卡公司有冇用常識呢?

earnmore收皮 係無任何優惠同推廣既情況下
我下年會碌 prestige
連埋(我既)年資
5.71一里
做avios30%個陣換
就可以做到4.39/1av 其實都唔太抵

而且我諗都無太多機會用

除左呢D仲要計DBS尾數
今日食西餐
LOOK左EARN MORE
但事後諗番，可以用DBS 因為101蚊

平日基本分係每100先回1
即係99回0
bouns 我真心唔知累計定月結(又cut小數位)
亦唔知係50俾1蚊定100俾兩蚊
但好肯定你累計最尾數49.9就一定無

所以你食得多先好用
每100左右亦得(方便計)
一次個大額就very good

但我美心買飽又出maxim's caterer 而唔係 cake shop
打上去問問先

暫時我都會當 0.1$=1av咁計 邊張卡多 就碌邊張

其實依家張2% earnmore都好少用 太多推廣 同優惠

如果咁講 快餐中唔中到HSBC個最紅自主獎賞

不嬲都得
你加hsbc咭落支那寶去大學樂大快活都計最紅自主
仲計埋最紅網上

毒L一個食中菜5折喎
年費好似唔會計分

中到
佢網頁都寫到明食肆,我諗無人唔認同快餐係食肆掛

反而我想知各位用支那寶/微信食唔食到依類要指定商戶既回贈

依排有優惠券都成日用

最少要兩個

Sad無留意 咁搵多個毒L啦

你比2個人茶錢 咪得

yes

唔知Dbs m乜撚加落支付寶係大家樂大快樂老麥比錢會唔會計到落3%食肆回贈到呢？
因為見omni既timeline既分類係計晒落餐飲到

各巴打 老實無追開Post ，最近因為攪結婚book場買野都使幾多錢下，想問下有無咩卡抵玩或者教下小弟可以點做
利伸：有hsbc vs,enjoy card ,渣打同一田卡

得嘅咩？
埋單經理過嚟講唔得又柒多鑊

Citi Cash Back 星期五下午申請 今朝批
星期日都做野架咩

大家樂大快活收m乜撚咩

加落支付寶呀

傾咗場地未？
前期同尾數都可以碌卡？
要里數定現金回贈？

你入去個陣講2位咪得

全部可以碌卡，會揀現金回贈
多謝巴打肯抽空教路

巴打你申請到hsbc vs, 年薪有幾多到?

我用左佢地 戶口出糧好多年 ，以前搵緊萬幾蚊都upgrade左

我最近都幫朋友組合緊信用卡簽酒席

其他嘢就新卡迎新或者 2% / 1.5% 卡

但我年頭已揀左5X係其他了，
咁我應該會揀開新卡

當然，一條友食中菜無乜野好叫就真

呢張無上限，做到年尾
可以頂住當先
不過上面巴打都討論緊邊啲計邊啲唔計
建議問清楚或試一餐再簽

係乜場?
真係確定餐飲先好諗餐飲卡

香港paywave單係咪睇唔到mcc code？

HSBC 5X 都唔計酒席宴會
所以我叫咗巴打問清楚係咪餐廳Code 先簽

嘩 頂佢
hsbc 都唔計

啱啱食完飯， 我係book club one ,睇來聽日打上去問問先 因為今日俾左訂金

某啲睇到
有啲就寫名無寫code
有行字寫明係department store, telecom equipment 咁樣

銀聯用唔到apple pay??
頭先去惠康買野 滿500回70
想用apple pay 東亞銀聯
點知不成功 試過兩次
究竟係咩事？

知唔知幾時有得改最紅自主賞

用張prestige第一次訂酒店 3千幾蚊 4送1
計返條數 比用 hsbc premier 85折code 平320蚊到

咁計落 一年要訂2/3次 加埋1萬蚊左右先回到本

club one果D好大機會GG
不過平日又好似係做食市

等你消息

收銀呀姐無轉銀聯？

D人計過，大酒店平日無折先好D

細酒店
去咩網仲要入code，有時仲平
(好似接受你叫佢咩網買，入code好似唔會)(?)

十一月尾、十二月頭

有同收銀話銀聯?

快啦，快啦

官網或Expedia買
Expedia買無得入code

我窮撚book cheap酒店就用Expedia
依家其他卡好似最抵係大新 one+ 8折 但我無

citi就真係Expedia個價唔計稅 退一晚 75折 個一晚事後退

計返平左 但平得唔多 因為正常都9折 佢做75

啱啊，所以我諗東亞個「快餐咖啡日」應該係睇「5814」
但最弊你出去買嘢食張單冇得睇MID，有時食完都好淆

MX用東亞吧，食快餐用GOOGLE APPLE Pay有10%回贈，每月最多回$100

DBS條款不嬲鬼崇

係真唔係當網上啊

成日飛/淡季飛就里數
少飛/旺季飛就現金

等得星展同中銀真係炆都瞓

BTW，上星期見到渣打官網將SCSC個抽獎推廣延長出年到2月28日

expedia中銀做緊85折+6折換cash back

呢個我唔清楚
我apple pay揀左張東亞銀聯卡

無

係咪一早登記咗先玩到？

我覺得係呀姐無轉到
轉左係佢部機到會見到中國銀聯既字眼
否則就仍然係show present your card之類既字眼for拍visa/master
成日失敗都係咁d店員唔識轉
特別d呀姐一個二個都撞聾

真相大白

依個優惠應該一早爆左 得頭2500個人用到

hsbc premier 個85折code 平時月中都已經爆左用唔到

啱啱訂完 邊有咁多人識用呢d

Visa/master/ae/jcb一個掣
Cup一個掣
Eps一個掣
好似係

屌啦星啊 點解hsbc個code 反而仲易爆過中銀
試過一次用唔到hsbc 85折 逼住用9折

都係稅打返個和

同埋上限減得500蚊，hsbc冇上限

我都覺呀 咁仲應唔應該重新apply

我Expedia仲有好似60蚊未用
經citi訂仲用唔到我d積分

巴打去邊

我自己mark低係有計嘅

咁都好正噃，雖則支付寶去大家樂大快活美心都係細額簽賬，如果搭埋減$5仲正

要登記

屌 原來要轉架

咭冚咭?

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)

呢段唔明
點樣先申請compass visa再申請BLACK WORLD?
兩者有咩關係？

你有240k年薪咪直接申請囉 無咪按照上面個方法都申請到

東亞餐飲有無分Code

乜野計類別都係睇Code

東亞分得仲細,不過有coffee shop

做乜咁多人好似發現新大陸咁 不嬲簽帳類別都係睇merchant code，就算同一間舖都可以有唔同卡機唔同code。第一次玩信用卡？

我屌
Citi張Citi Clear咁難申請架咩
申請左兩次都唔批
月薪20k

咁難批先岩

DBS CV 個 Dunlop Aztec Collection 28吋行李箱 [型號: 101-9027 28”]

實物好型

可惜已有CV

AE大細頭係咪可以儲Krisflyer?

過左12個月 motion card網上簽rebate有幾多percent

Motion卡去到2018年尾，網上簽賬都係做5%回贈

Thanks👍👍真神卡

要簽夠2000 定 3000蚊, 當中網上簽帳先有5%

2018年12月 cut哂所有客AAVS 嘅2%，跌返落0.55%了，張卡一大賣點冇哂
要睇2019年信銀國際玩啲咩先

每曆月要夠$3000，當中網上簽賬先有5%
但網上簽賬回贈亦有上限

中銀普通saving客戶用ebanking申請左大媽區+fax左文件成個幾星期
無email/sms/電話確認、跟進係咪正常？

好正常 (好似係)

登入EBANKING, 信用卡個度有一格係申請進度, 你睇睇有冇?

未出糧姐
係咪要down份form先找得

有呀，show處女中
打上系統熱線就話無紀錄

正常 上次申請icard都係咁 上網有紀錄 打hotline就話冇

電話系統廢架，次次都「對唔住，我地暫時收唔到你嘅申請」

巴打都係ebanking申請？
有無交文件？最後等左幾耐？

到底要等幾耐
收唔收到文件又唔知

個CS話大概4─6星期喎，聽住啦

我之前係隔6/7日收到電郵，提我完成申請
好唔尋常，最後都係要直接同CS對清對楚

題外話，睇TU見到多咗一個機構嘅查詢
唔知係星展定係中銀

用Icard申請大灣區 前者到咗 後者就黎一個月了

頂 我email乜春都無
都唔知係好事定壞事

星展都係要搞足一個月

Share limit 都咁耐
咁我完全係新申請信用卡都係當無申請過算

打去叫佢mark urgent
有戶口但無申請過信用卡 around 2-3個星期
等左一個星期 打左過去 唔洗2星期就收到卡

有户口有信用卡都咁耐

打左上去，話線路繁忙
飛左去總機CS 話遲d覆

Btw巴打係用咩方法交文件?

佢個hotline又係on9 㩒極都駁唔到去客户主任

我都襟黎襟去先搵到聯絡客戶服務主任呢個option
但襟到都係搵唔到人答

分行交
因為上網印再寄我覺太麻煩
我好夜打過去 我記憶中等得唔算耐 好快有人聽

我ebanking申請完見佢淨係話印確認書連文件fax / 郵寄
無其他方法，所以fax左。諗落交分行似係穩陣d
好夜係指夜晚8-9點個d時間？ 原來個卡centre仲有人聽嫁

MeToo

啲CS又一時時，有時又話遲啲覆、
有啲即刻幫你check，但會hold你3幾分鐘先check到資料

駁唔到架，咁都唔知駁去總台有咩用
個信用卡熱綫又分「宣傳」同「卡中心」兩邊
打其中一個電話有人聽，又話係宣傳部查唔到
嘥時間嘥口水

咁有無試過真係有人覆返你？
我等左差不多成粒鐘
無人覆過呀

有一次有，但係3字頭電話，cut咗
索性之後自己再打上去

一次 即係通常話覆都係hea 9人根本唔會覆

但打上去都唔係次次有人答，真係煩

其實M記計唔計?

各間銀行唔同，我亦無法實測。
我諗照常理係計“餐飲”。

24小時，通常5am最易通。

20k都唔批 ？

冇跟進架，交咗申請後等個幾月就得…

信用卡個電話應該係24小時
好夜係11點打後
我打過去大貓同中銀 夜晚好快有人接
反而晏就耐好多

哦，我以為問批卡資料要office hours先處理到
咁夜d再試下

申請過咁多間
暫時得呢間係零confirmation
當無申請過算

可能呢幾個月申請得多
批左6張

我得5000蚊都批喎

我屌，真係講中
真係無人覆返，痴線

唔記得轉ac?

如果本身有scsc
係咪sc am 都應該會批？

apply sc sc 個時apply 埋sc credit view, 第三日credit view 就打嚟問使唔使貸款。。

而家快餐卡係咪東亞10%回贈贏曬？

老麥 DBS 係計餐飲 今期有3%

你望清楚啲

巴打已經等左幾耐？

Icard打過上去 過幾日批加收卡

都係打上去落左urgent？

係呀 等到燥 張大灣區成個月啦

岩岩收到EMAIL, DBS BWM冇啦啦升我$120K limit喎

問個弱智問題，如果想keep住張卡留念，但想cut咗佢，可以點？打去報失？東亞校友卡嚟，個ebank ac想改但佢唔比，話要cut 卡再申請先改到

幾日前打過上去催 希望有用

Icard還好

cut卡係直情停用服務, 就係打電話去終止信用卡(cut卡), 唔係報失。
報失同cut卡係兩樣嘢嚟, 報失係會重發新卡.

你意思係ebank登入帳號想改?

咁有冇方法留卡但cut卡呢

我應該唔會即刻申請 點都等一年半戴 但佢話個ebank 帳號只能夠係cut 晒所有卡先改到，因為個ebank 係讀u嗰時申請 個名好kai 想改咗佢

留卡 打上cs話我想cut卡 佢唔會要你交返張卡出來 咁你就可以留返張卡

ebank 個名冇所謂啦 都係得你自己睇到

東亞 cut 卡要拎張卡去分行剪
報失 ok ge

唔係間間銀行cut卡都要交還銀行,
好多都係打個電話話唔用唔要就Cut到.
同埋要留意你申請咗幾耐,
好多銀行要求批卡後12-13個月內唔可以cut卡, 否則罰錢.

東亞卡其實好唔好？ 張卡21年到期，定等佢自動cut 算
話時話scsc成個月都未批，一陣打去催

卡到期會自動發續期卡.

報失/唔見咗/唔用/等期完 唔等於cut卡,
執失卡你仲係客戶, 個卡戶口仲喺度, 只係改Number.
就算你話唔要補發卡都唔係cut咗個戶口

東亞用嚟食M記幾好, 已登記Apple Pay有10%回贈

dbs批卡要幾耐？

聽講而家一個月

東亞我得一張校友卡咋 想留嚟紀念 但又想cut咗佢

ebank個帳號名 好撚想改咗佢 不想回憶的記憶

唔該哂
唔理係咩卡，依家邊間最快？(唔計ae)

正常即時有

學生想問下 之前申請左匯豐學生金卡 兩次都話打唔到比我所以唔批 之後我打電話上去 佢話幫我重開個file 幫我確認埋資料 都等左一段時間 咁其實係咪又唔批？

如果打去話報失但唔駛佢重新發卡，想順便取消埋，唔知得唔得呢？去分行好煩

新手如果唔批9個工作天就會rejet你，如果過左9天，即係仲要審其他野同評估風險，批ga機會過50

東亞一定落分行

我嗰張匯豐學生金卡 冇收到電話 直接批咗

本身有户口應該直批

舊客戶一星期到 新客戶一至兩個月不等

呢樣你可以打去問下
話唔見左張卡
但好少用
想順便 cut 左佢
睇下佢點講

係, 不過好似係東亞日先有10% ?

東亞日有幾款
週六日，單一簽賬$500或以上，現金回贈4.4%
另外喺快餐店／咖啡店用Google/Apple PAY，有10%現金回贈，每月回贈上限$100

on9一問，如果平時唔多買野，純粹以備不時之需既話申請邊張會好d?

有冇人知STARBUCKS鋪頭增值用唔用到AE?
個APP無得用AE

SC AM 同 DBS WM 都申請咗多過一個月
SC 17 Sep
DBS 24 Sep
而家啲銀行真係大牌...

渣打都咁耐？

我都係SC 8 Sep申請到依家都無料到

咩渠道申請啊？

呢道好多10月後，網上申請都好快批喎

就係網上申請

申請兩張卡都咁耐，個人真係幾㷫

一樣網上
SC已經打過電話
都係無聲氣

感謝巴打

我係share limit 十月頭申請到依家都仲處女中 你話耐唔耐？

有冇巴打張SC Simply Cash /其他信用卡比人hack過
無啦啦收到 email 「無須出示信用卡交易」提示 扣咗成9k HKD

打去CS無限loop 錄音暫時未能接聽你嘅電話 ... 要打去報失卡熱線度屌先有人follow下
跟住報失卡個邊CS話又要等查數部調查下 個CS個tone好似想我硬食筆數咁
再打上去跟進又hea我話要等2-3個工作天再覆到我

有冇巴打有相關經驗分享下 暫時渣打個邊凍結咗張卡同埋話會寄過新卡 但筆數重未有聲氣

睇完呢度嘅巴打分享
我發覺自已好快搞掂
個陣我 大媽區 icard一齊申請
由落分行填表 到收到兩張卡半個月唔洗

我都係 明明用埋佢戶口出糧 月薪都夠 又有錢喺佢喥

有無打過上去追？

real

特選= 送你2蚊

咁你又登

btw thanks

[member]黎緊簽15k野 今日申請sc sc 睇下一個月內批唔批到
另外想問本身無渣打戶口 張sc要收年費 渣打傳統免年費容唔容易？ 想繼續用 但又見佢淨係免頭一年 費［member]

9月果陣申請， 1個星期批左。

根本個個登記就有

dbs做野快手到..一個月喇

垃圾到冇得再垃圾嘅推廣……

顧吓班等緊批卡嘅客啦
$2咁窮酸都要整張咁嘅poster出嚟

今日屌完SC就收到卡

收到大貓特選，雖然與信用卡無關但都想分享下

用成本價買外幣，仲要冇上限冇最但消費
但究竟有幾平？睇睇即時日圓匯價

做緊 0.069607
睇下 TTrate 格下價先

最平做緊 0.069674
似乎匯豐成本價贏晒

諗緊兌唔兌下美金

永遠都冇大貓特選
早兩日收到封垃圾生日信乜都冇

早兩日申請咗，睇到條款話有需要的話2日內有客戶服務員同我聯絡……

至怕2日內冇聯絡，2個星期之後都會冇聲氣，好似DBS同BOC咁

諗左成個月 keep dbs dollar 好無
最後都係決定換曬avios

兩星期到手
但要親身拎好反智

聽日打去催多次scsc 有咩理由成個幾月都冇消息

繼申請DBS同BOC後，你呢個消息再一次打沉我

畀個好消息你

渣打香港：閣下的渣打VISA信用卡申請已批核。 SCBHK: Your SCB Visa Card is approved 唔知係咪scsc，渣打印象中只係攪過呢張

Where

第二批八仔50蚊可以拎了

打去sc十次有十次都線路繁忙

嗰段音樂聽到識背

係咪要搵十萬蚊一個月先批

中銀果段都係

閣下之 DBS Black World MasterCard 信用卡申請已被成功批核。

上星期五放工前申請，新客

有冇搞錯

合情合理
本來就好快批

DBS苦主等候區

利申等緊

中銀打比我但無聽到 會點

屌我申請m乜撚等撚左成個月都係處理中

巴打, 大貓係send e-mail 比你, 定係你login e-banking睇到 ?

Email

完全睇唔透點解大貓會咁做
佢又唔係需要港紙, 點解會做義工幫人換美金

有小小開錯POST, 不過傾開就係呢邊問

嚟緊會出返啲信用卡 post

我都成個幾月未有消息
淨係得最初頭嘅sms
都唔知佢等乜
唔齊文件都講聲丫

我自己打去問，同佢地對收文件進度。
應該唔關文件事。

換外幣先啱
唔通港紙遲D會升返

網上申請左中銀恆地卡成個幾月都仲未有feedback..打去問又話轉頭覆我不了了之

恆地會而家已經無咩用啦
無得玩700

應該叫你補文件/問你邊間分行拎

恆地有冇得換現金回贈
大媽 / icard 果 d 可以用 25000 分換 100 cash back
而中銀卡個網話恆地個 rate 係 18000 分換 100 現金券
咁佢又可唔可以換 cash back?

本身諗住中銀月供用呢張賺積分，咁應該邊張最好而家

依家應該cut晒d月供, 愈供愈趺啊師兄

有無巴打做左渣打個定期/活期拎里數
想話放一百萬做定期食佢里數再食埋新資金活期里數
有無得食曬兩邊

試下無壞

今次反而係9月果批慢喎

兩日前網上申請，呢兩日冇CS打電話嚟，今日Check TU見到有多一個查詢紀錄，唔知係咪SC呢
琴日趁Citi Clear Card做緊限時加碼迎新，渣渣淋申請埋，點知即批 但唔知幾時拎卡

佢都無打過比我

係得中銀可以信用卡月供，恆地會仲要換分比率底啲，暫時都係最抵用。

申請左citi cash back 信用卡
豐澤買iphone有550回贈去到10月31號
但我要後日先收到卡, 好蝕水

唉 收到大貓加額但冇 upgrade

Boc x全家

去第二間買， 電器鋪優惠都係輪住做。

下面係咩app 我都收到sms

點先算新資金
轉去中銀再轉返返黎算唔算
人仔未到期呀
怕下年先去開無里數啦

輕鬆無難度

未寄到姐
寄到都要等多兩日

上個星期三申請 AE Blue Cash
星期五批左
今日收到卡

等下聽日各大銀行有冇新 promo 啱食先
唔啱食先食 Blue Cash 迎新

加埋燃油費里數卡係咪可以收皮

City PM 特選
一個月轆夠三萬蚊之後 $3/里

嘥氣 繼續雪藏

*Citi

blue cash 記得用 the club 個 promo
簽 $6000 回 $800 + 1600 club point
應該係繼 simply cash 同 cash back 後
第三張高 cash back 迎新既卡

💳 信用卡討論區 (57) 迎接年尾消費旺季 發問前先睇 #1-#4

唔明
唔係6000回500咩？
邊到有呢個promo?